頂級國際賽首設香港站 橫瀾島出事 帆船撞沉漁船一死

頂級國際賽首設香港站 橫瀾島出事
帆船撞沉漁船一死

頭條

0:00

【本報訊】首次設香港分站的國際頂級Volvo Ocean Race環球帆船賽，昨凌晨發生奪命意外，其中一艘競賽帆船，在橫瀾島以東的內地水域與一艘漁船相撞，導致漁船沉沒，10名漁民墮海，船隊向香港海上救援協調中心發出「Mayday」緊急求救訊號，政府飛行服務隊到場吊起陷入昏迷的內地漁船船長送院搶救，其後證實不治。涉事帆船事後左邊船身損毀，10名選手則無恙，團隊事後宣佈退賽，並配合警方調查事故起因。

記者：劉永明 胡恩宏

成員來自美國及丹麥等國的VESTAS 11帆船一直緊守第2名位置，意外後宣佈退出賽事。Volvo Ocean Race圖片

發生撞船事故Volvo Ocean Race環球帆船賽，本年度共有7支船隊參加，除終點海牙外，全球共有11個賽段（站），香港首次獲選為其中一個停靠港，參賽船1月2日由墨爾本出發，原定昨日抵達維多利亞港泊岸，民政事務局及香港帆船運動總會亦協辦今次分站賽事。

政府飛行服務隊吊起失去知覺的內地船長，送往東區醫院搶救惜最終不治。

意外後，帆船左邊船身穿了個大洞。Simon Powell圖片

VESTAS 11造價逾120萬美元。

突偏離航道打圈後失蹤

涉事帆船Vestas 11th Hour Racing（簡稱VESTAS 11、維斯塔斯11小時競賽隊）造價逾120萬美元（約值1,000萬港元），成員來自美國及丹麥等地，船長為Charlie Enright。資料顯示，另一艘同一冠名的帆船Vestas Wind，亦曾參加2014至2015年度的Volvo Ocean Race環球帆船賽，惟2014年11月29日在印度洋近聖布蘭登對開撞礁，船身嚴重受損，船員棄船求生，最後由海岸警衞人員救起。

根據賽會提供的7支船隊實時航行定位圖顯示，VESTAS 11帆船一直緊守第2名位置，至香港時間昨凌晨1時13分，船頭突然逆向偏離本港，之後不停打圈及徘徊附近海域，未幾失去蹤影。

凌晨2時37分，香港海事救援中心通知政府飛行服務隊，稱有帆船在本港東南24海里處，即橫瀾島以東的內地水域與一艘內地漁船發生相撞，漁船於意外後沉沒，船上有10人墮海，其中9名漁民獲附近船隻救起，餘下一名50歲姓徐男船長失蹤。

水警總區重案組調查

政府飛行服務隊接報後派出直升機及定翼機趕赴現場，大約於凌晨4時半抵達，失蹤船長被救起，但已陷入昏迷，飛行服務隊人員隨即吊下繩索，利用擔架床吊起傷者，清晨5時55分送抵東區醫院搶救，惟至早上6時半證實船長死亡。其餘9名獲救的漁船船員，則由內地救援船安全送返內地。

VESTAS 11帆船左船身近船頭位置損毀，猶如被劏開一個大窿，10名外籍選手沒有受傷，帆船其後駛返青衣船塢，等待檢查及維修，並宣佈退出賽事。警方水警總區重案組目前正跟進調查這宗奪命意外。

主辦單位Volvo Ocean Race回應，帆船賽總部的賽事控制中心昨凌晨1點23分收到船隊通知，指在距離第四賽段終點約30海里處與漁船相撞，隨後船上人員代替出事漁船發出無線電話遇難求救訊號，向香港海上救援協調中心求助，同時投入參與搜救工作，對漁船上有人喪生感到難過，並對遇難者家屬致以最沉痛哀悼，目前正竭盡為是次事故受害者們提供協助和支援。相關組織亦積極配合政府機構，全力協助事故調查。

相關新聞
橫瀾島海域船多 水流急
頭條 5小時前

環球帆船賽橫跨四大洋港代表今站奪冠
頭條 5小時前